Hoe het een zwakte in de regering zou zijn om hierin uiteen te vallen proberen te oefenen voor populariteit op de laagste nationale antipathieën en angsten, en daarom had dhr.
procureur-generaal er het beste van gemaakt; hoe het desalniettemin op niets rustte, dan verachtelijk en berucht karakter van bewijsmateriaal dat dergelijke gevallen te vaak ontsiert, en waarvan het State Trials van dit land waren vol.
Maar daar kwam mijn Heer tussen (met als een graf een gezicht alsof het niet waar was geweest), zeggend dat hij het kon niet op die bank zitten en lijden aan die toespelingen.
Mr. Stryver belde vervolgens zijn paar getuigen, en meneer Cruncher had ernaast bijwonen terwijl meneer procureur-generaal de hele reeks kleren omdraait Stryver had zich binnen de buitenwereld aan de jury opgesteld; laten zien hoe Barsad en Cly was zelfs honderd keer beter dan hij ze had gedacht, en de gevangene honderd keer erger.
Ten slotte kwam mijn Heer zelf, zich omkerende het pak kleren, nu binnenstebuiten, nu buiten, maar in het algemeen beslist in orde maken en vormgeven tot grafkleren voor de gevangene.
En nu wendde de jury zich tot nadenken en de grote vliegen zwermden weer.
Meneer Carton, die zo lang naar het plafond van de rechtbank had zitten kijken, veranderde noch zijn plaats noch zijn houding, zelfs niet in deze opwinding.
Terwijl zijn geleerde vriend, Mr. Stryver, zijn papieren voor hem heeft verzameld, gefluisterd met degenen die erbij zaten, en van tijd tot tijd een blik wierpen angstig naar de jury; terwijl alle toeschouwers min of meer bewogen, en zich opnieuw gegroepeerd; terwijl zelfs mijn Heer zelf uit zijn stoel opstond, en liep langzaam op en neer over zijn platform, niet onbewaakt door een vermoeden in de hoofden van het publiek dat zijn staat koortsig was; deze enige man leunde achterover, met zijn gescheurde jurk half van hem af, zijn slordige pruik gezet net zoals het licht op zijn hoofd was overkomen na zijn verwijdering, zijn handen in zijn zakken en zijn ogen op het plafond zoals ze allemaal waren geweest g Iets wat vooral roekeloos was in zijn houding, gaf hem niet alleen een beruchte blik, maar zo verminderde de sterke gelijkenis hij ongetwijfeld de gevangene (die zijn tijdelijke ernst, toen ze met elkaar werden vergeleken, hadden versterkt), dat veel van de kijkers die nu op hem letten, zeiden tegen elkaar dat ze dat wel zouden doen nauwelijks gedacht dat de twee zo op elkaar leken.
Mr. Cruncher maakte de observatie voor zijn volgende buurman, en voegde eraan toe: "Ik zou een halve guinee houden dat hij geen wet werk te doen krijgt.
Zie er niet zo uit om iets te krijgen, toch? "
